世界十大優質/劣質國家排行榜 【2020年3月號】

世界十大優質知名國家排名

(括號係同上年年尾比較)

1. (+2) 台灣
2. (-1) 美國
3. (new) 丹麥
4. (+6) 瑞典
5. (+4) 挪威
6. (+2) 澳洲
7. (-5) 南韓
8. (-4) 智利
9. (-2) 德國
10. (-5) 意大利

*日本被踢出十大

世界十大劣質知名國家排名

1. (-) 中國
2. (+5) 伊朗
3. (+1) 新加坡
4. (+2) 英國
5. (new) 埃塞俄比亞
6. (new) 日本
7. (new) 印尼
8. (-3) 馬來西亞
9. (-6) 俄羅斯
10. (-8) 北韓

排名以近期表現為優先考慮，唔係完全計佢本身嘅質素

解釋：
先講優質榜，台灣呢兩個月IQ Test大成功，成為防疫最成功嘅文明國家，證明華人玩民主一樣可以成功 (DNA撚收晒皮)，蔡英文、蘇貞昌、陳時中爆加分，加上本身撐香港，榮升第一；相對嚟講美國就失色D，侵面對支那攬炒戰術無計可施，展現唔到打trade war嘅魄力；第三名係丹麥，因為病毒支那旗企到硬一硬，強勢升三甲，北歐國家繼續高質聲援香港，因為近期D國家質素下跌，加上兩國係5G供應商 (nokia, ericsson) 可以對抗華為，瑞典又有桂民海事件，攝位上前五

澳洲係第一個ban支那入境嘅西方國家，加埋之前一路抗中，值得加分；南韓係反送中堅定盟友，可惜比文左膠拖累，武肺奶撻，但同意大利一樣，誠實報數係抵讚，踢爆武肺傳染力真面目；智利示威者向香港人致敬，不過近期冇咩特別；德國始終係歐洲一哥，開始跟進人權法，但疑似批准華為，要扣分；意大利上年尾聲援過香港，但武肺奶獲杰；日本近期垃圾到咁，被踢出十大實至名歸

劣質方面，有中國嘅存在其他國家只能爭第二，近期最垃圾一定要數伊朗，本身已經垃圾，上個月比美國撚狗，殺埋個二當家，親中親到食埋武肺，報應；第三monkey國眾望所歸啦，第四係日落廢國，本身已經廢，個Blow J仲要奶共奶到激死香港人同美國，入唔到三甲純屬好彩。跟住到第五，唔使講嘢啦，一個譚德志已經玩晒，一人Carry入榜，勁！

跟住到日本，由優質榜直接飛入劣質榜，完全係活該，到依家仲諗住壓數同唔得罪中共？安倍同班日豬應該切腹；印尼新入榜，0感染傻鳩國家，唔驗=冇人中，咁撚醒嘅，幾時滅國？大馬，之前反香港示威反得咁開心，不過近排冇乜嘢，降一級；俄佬同北韓，兩個支那契家佬，支那一出事齊齊割蓆，簡直係年度大撚狗，抵你哋跌排名；其他垃圾國家如委內瑞拉、古巴、土耳其、印度、菲律賓等等可以暫時唞啖氣先

加拿大冇份 應屬不知名國家吧

曰狗真係吹大晒
以後買嘢盡量搵made in Taiwan

加拿大有諗過入，好marginal，不過都係算，因為呢個國家實在太笨柒，比中國撚狗

你自己排既？

但台灣廠質素好一般咩htc, asus都好流下，不過食物就狂買台灣

台灣試過塑化劑 新竹粟米粉 都係謹慎啲好

依家改善咗嘅，希望keep到

食物買台灣
黑心食物嘅鼻祖

台語唔買食仲有咩買

點講呢
應該係選舉，疫情處理手法後對台政府多咗一份信任

啱呀，依家對台灣信心大咗唔少特別係見到kmt得10%支持率

push

食物先唔買台灣
化學品大國

食韓國零食仲好